[遊記] hea遊東京

2019既下半年
除左社會氣氛令情緒長期低落
呢段時間身邊亦發生左一大堆唔如意既事
為我既人生帶黎好大既衝擊同壓力
甚至改變左我未來既計劃同方向

回顧呢段疲累不堪既時期
再望住未知既前路
令我覺得有必要襯住新一年開始
暫時放低所有煩惱，散一散心
希望送走2019年既衰氣之餘
順便延續每年一月去旅行既習慣(?)
雖然照住依家個勢
2020年都係會繼續黑落去.....

話明係散心
行程會安排得比較輕鬆
而且今次都只係第二次去東京
所以去既地方都比較大路

DAY 1 (11/1 SAT)
成田機場 → 成田市

DAY 2 (12/1 SUN)
成田山表參道/新勝寺 → 上野

DAY 3 (13/1 MON)
明治神宮 → 涉谷 → 新宿

Day 4 (14/1 TUE)
東京駅 → 皇居 → 上野

DAY 5 (15/1 WED)
河口湖

DAY 6 (16/1 THU)
上野 → 東京巨蛋 → 池袋

DAY 7 (17/1 FRI)
銀座

DAY 8 (18/1 SAT)
上野恩賜公園 → 成田機場

以前打落既遊記，有興趣就睇下啦

[重開][半獨遊]釜山福岡遊

[遊記]帶住親戚遊東京

[live]單人遊岡山 3日2夜

華麗留名

DAY 1

唔知係咪同公司有仇
每次去旅行前都硬係有野做
上次去東京既前一日
撞正搞gathering去足一日迪迪尼
今次就係annual dinner
又夜一夜先返到屋企
執完行李已經係凌晨3點
然後5點就要起身搭車去機場
好彩有個通頂做公司野既人肉鬧鐘叫醒我

天未光就去到機場
轉左好幾個蛇餅先入到去

check in完去食早餐
平時去開既禁區food court變哂貴價野
作為窮撚，唯有食完先入去

循例影下塊水牌同登機證

臨到東京
望到窗外有個白雪雪既三角形

諗緊係咪富士山之際
captain就開咪叫人望向左邊既富士山
之後秒速變痴漢
係咁影呢粒迷你富士
仲邊影遞感嘆今日去河口湖就係幸運兒
可以近距離睇到冇雲遮蓋既富士山

3個幾鐘就飛到成田

降落果下見到跑道尾有人住真係好amazing
不過行去入境果段路既風景更加令人驚艷
唔講以為係播緊大電視

而最令人驚奇既係今次竟然要等行李
最後好似等左十分鐘左右

有冇搭skyliner

Lm

攞完行李第一件事係要去uniquo買件薄羽絨
冇羽絨既話實凍到仆街
於是去左第一航廈買返件

返香港果陣發覺第二航廈既離境層都有間
早知就唔洗哂咁多時間......

買完搭京成本線去成田既酒店

今次住 コンフォートホテル成田

喺樂天book連稅6300円 (~450hkd)
間酒店除左全面禁煙
仲有獨立既空調系統
唔洗驚太熱訓唔著/聞到臭煙味唔舒服

Lobby
張相影唔到既位置有部無料咖啡機
每日1500-2400開放
不過沖出黎d咖啡完全唔好飲既

有張枱仔放左一堆coupon

走廊

房入面都係果d野
除左望落舊少少之外都冇乜野

床頭上面放左幾張成田山既舊相

由於前一晚冇乜訓過
好快就齊齊攤左落床訓

支持

繼續唔好停

擘大眼已經係夜晚九點幾
拿拿淋衝落樓睇下仲有咩食
不過成田駅附近一帶既夜晚
冇我想像中咁冷清
即使咁夜都仲有人行黎行去

入埋表參道望下
果然9成既鋪頭都閂左門

轉左個圈
發現得返少量喺車站附近既食肆仲做緊生意
最後去左食24小時開門既磯丸水產
還掂未食過，即管試下佢咩料

吞拿魚刺身

拖羅油香唔算好重
但起碼入口即溶
而赤身就好多筋

男朋友冒住濕疹發作既危機而叫既甲羅燒

特登燒到個底有少少燶
蟹膏本身既香氣再加上少少焦香
令到成件事昇華左

貝類set
有扇貝、北寄貝、蜆同螺

頭三樣都冇乜問題
唯獨係d螺唔知發生咩事
兩粒都苦到爆

清酒煮蜆

個湯有少少酒既甜味
d蜆大大隻又唔腥
不過有一兩隻有沙

味噌煮雜菌魷魚

唔知係味噌汁本身冇乜味
定係味噌汁既味道完全滲唔到落去d野食到
無論係魷魚定d菇
食落都係淡而無味

另外叫左杯蜜柑味既酒

上次去完福岡之後
發現自己可能對酒精敏感
為左進一步證明係咪真係會敏感
就叫左杯酒精濃度低既酒黎飲
然後發覺慢慢飲既話又好似冇乜事

食完之後終於明點解咁多遊客去食
事關價錢唔算好貴之餘質素都ok
最少d海鮮食落係新鮮既
不過又或者我地唔喺熱門旅遊區食
所以感覺會好d
如果有機會同屋企人去/諗唔到食咩既時候
可能會再食過

磯丸水産 JR成田東口店
千葉県成田市花崎町839 鈴木ビル 1F・2F

LM 好鍾意去東京

磯丸有無 英文/中文 menu？ 想試但怕溝通唔到

同埋係咪要自己燒？

留名

河口湖去得一日

好多人都係即日來回

樓主又同男友旅行啪

有部有齊中英日韓既平板電腦俾你睇
落單都係用部腦，唔洗驚溝通唔到

d海鮮係要自己燒啊

Thanks 下次去試試

食完正餐
當然唔少得宵夜
不過頭幾日可能得我一個真係享受d宵夜

我開開心心食野既同時
隔離條友竟然要化身社畜
我: 到底係d咩驅使你咁勤力呀?
係愛? 定係責任感呀?
社畜: 係錢啊 dllm

忍唔住講句
工程狗真係賤過地底泥
雖然我都唔好得去邊

回歸正題
介紹下今晚被寵幸既野食先

三文魚子飯糰

晚餐一啖飯都冇食過
食返個飯糰補數先
自己好鍾意魚油爆出黎果下
不過男朋友話d魚子好腥
畢竟d魚子都放左好一段時間
無論點都係冇新鮮既咁好食

楓糖漿雪糕

第一啖食落好香楓糖味
不過食食下會覺得好普通
好彩有d曲奇粒咬下
叫做有返d口感，食落唔會太寡
而食呢個雪糕既同時
令我諗起m記pancake syrup
分別只係甜度大約係m記既7成

榛子味雪糕(?)

佢最面嗰層係榛子醬
第二層係榛子味雪糕
第三層係朱古力脆脆
最底係朱古力雪糕
聽到已經知道呢個雪糕唔簡單

食落口
首先會感受到濃厚既榛子醬
跟住係帶幾分甜既榛子雪糕
再之後係朱古力雪糕既微甘
仲有脆脆既加乘
簡直冇得彈
如果真係要揀一樣黎挑剔
我會覺得榛子雪糕可以減甜

不過如此美味既雪糕
價錢自然都非同凡響
佢既售價係一般哈根大師雪糕既1.5倍

Lawson既忌廉卷蛋

好鍾意佢甜而不膩
已經成為每次去日本都要encore既甜品

黎到多肉少菜既世界
唯有飲蔬菜汁去補充纖維

本身以為菜味會幾重
但飲落主要係甘筍既甜味
加埋一堆打碎哂既甘筍
都算係幾易入口

DAY 1完

留名 去得一次東京 有機會希望再去一次

lm

LM

留名，好仔細介紹 正

tmr去東京
未諗好去邊

Lm 取消咗唔去，睇吓你點遊都好

DAY 2

話說今次個酒店plan係包埋早餐
於是朝早落左去食
佢有8個時段俾人揀

我地就揀左尾二個slot

個早餐簡單得黎又幾好味
尤其係炒滑蛋同嗰兩粒雪左做冰既提子

除左好食既早餐
坐窗邊位置仲可以護眼

食完早餐返房執埋野就check out

男朋友: 不如拎埋個喼去行?
我: 拎住行會唔會有d麻煩.....
男朋友: 都係行一陣啫，唔怕啦
我: 唔好啦，可以擺低就擺低啦

喺我既堅持下
最後唔洗做專轆人對腳既蝗蟲兩手空空去遊覽成田山
事後諗返轉頭
呢個舉動係正確而必須既

行到去成田駅
撞正一堆人由車站行出黎
當時好疑惑咁多人黎成田做乜春
行到一半終於醒起
呢日除左係星期日
仲係三連休既第二日
個個都襯放假周圍遊覽
所以成條街都係人

行過川豐
門口已經排左一條小小既人龍

一心諗住黎食鰻魚飯既我地
見到咁既情況
再望住條街越黎越多人
就九秒九衝埋去攞飛
然而岩岩開門冇耐已經要等百鳩幾張飛

經過另一間鰻魚飯名店(?)駿河屋

當時咁岩撞正間鋪開門
見到d日本人好似喪屍咁衝埋去
我以為自己睇緊恐怖片啊屌

more

加速

經過幾次落斜上斜後
終於行到新勝寺

新勝寺建於公元940年
距離現今已經有過千年歷史
因此寺內唔少建築物都被列為重要文化財
除此以外
新勝寺亦係初詣(新年第一次參拜)既熱門地點
單係一月就有超過三百萬人次黎參拜
而每年亦會接待接近一千萬人次
成為關東地區第二多人參拜既寺院
(第一係下一日會去既明治神宮)

一行入去
左右兩旁分別係賣護摩札*同祭品既地方

*護摩扎: 作用類近護守，分別係護摩扎上面會寫低你既名字同願望，一般人會用作祈求平安同消災解難等等。有分為木札同紙札兩種，又以木札比較常見。雖然護摩札係永遠有效，但一般只會用一年，之後會拎返去寺院燒左佢，以感謝神明過去一年既保佑。

仁王門
重要文化財之一

由上面影返落去
真係好撚多人

好多人圍住個香爐

據說d煙有淨化/送走霉氣既功效
等我都撥返d煙去自己到先

三重塔

好多人既大本堂

我地廢事同d日本人逼就冇入去
喺香港仲逼唔夠咩
而且比起參拜
我更加想求返枝籤
今年繼續抽到枝吉籤

望住枝籤話本來既憂慮會遂漸變得明朗
嗰一刻係幾開心既
但一個肺炎
足以令到所以野再次陷入未知

而男朋友就抽到半吉既籤
佢覺得半吉都唔係咩好野
決定綁起佢唔帶返香港
(佢舊年喺淺草寺抽左枝凶籤，所以今年進步左架啦)

跟住去奧山廣場行下
個廣場有好多小食賣
仲有好多位俾人坐低食野同休息

天寒地凍
最岩就係飲杯米酒暖下胃
杯酒(?)甜甜地得黎好香米味
諗起就想飲多次

周圍都貼住初詣既poster
每次見到都覺得佢係恥笑緊我
恥笑我山長水遠黎到同人逼

額堂

光明堂

醫王殿同平和大塔

以上三個都係重要文化財

喺醫王殿下方既成田山公園

聽講行得幾舒服
不過當時成日驚住會冇得食飯
所以就冇落到去

行左一個圈就原路落返去鬆人
最後送多幾張劣圖俾大家

我都去過兩次

想年尾去第三次但唔知個武漢肺炎搞掂未

本身想年中/年尾去多轉短短地既旅行
依家咁既款邊到都唔洗去

本身3月去福岡,我都放棄了

行完新勝寺就出返去表參道

越接近中午，條街就越多人
多人到幾乎行唔郁
呢個時候仲要落起毛毛雨

最後索性邊到都唔去
企喺川豐對面既觀光案內所等食飯

等等下覺得無聊
入左去案內所轉個圈
發現入面放左幾架山車 (神轎?)

除左大大架山車之外
案內所入面都仲有少量展品
如果有興趣/想打發時間既話都可以望下

由攞飛一刻開始計既兩個鐘後
終於叫到我地個冧把

然而呢個只係開始
之後仲要排隊買野食同等佢安排入座
好彩可以睇下師傅劏魚打發時間

劏好左既魚就咁放喺等入座條隊隔離
萬一有人打個乞嗤落去就
好彩當時日本仲未有肺炎

等左接近20分鐘
終於有得坐
過一陣會有人放低杯茶同餐具

枱底有個暖爐俾人暖腳

再呆坐廿幾分鐘
終於見到個飯
係等左差唔多3個鐘既鰻魚飯啊

上うな重
鰻魚有好香炭香味
亦燒到外脆內軟，而且冇泥味
醬油好入味，但味道唔算好濃
唔會搶走鰻魚本身既味道
d飯亦吸飽左醬油同魚汁
每一啖都好好味

食到一半加左d山椒落鰻魚到
除左解膩之外，仲輕輕提起鰻魚既鮮味
絕對會令人追住黎食

美中不足既係
條鰻魚始終有少少幼骨
不過我覺得就未到要lur出黎既地步

然而呢個飯既份量真係有d多
食到最尾幾乎想放棄
強烈建議細食既人唔好叫咁大份

きも吸
少少鹹又清清地咁
味道上冇乜特別
不過飲左之後可以解解膩
值得一提既係碗湯落左少少芫茜
唔食芫茜既人可能要注意一下

川豊 本店
千葉県成田市仲町386

係咪因為遇正初詣人多，食飯先要等咁耐？

初詣+假期
我去嗰日平均輪候時間係270分鐘以上
平日去應該會好好多
招呼會好d之餘又多d野食揀
(當日menu上8成既野都暫停供應)

食飽飽，雨又停左
人流又稍為少左ddddd
係時候認真行下表參道

然而80%既鋪頭都係逼滿人
最後好似只係入左幾間精品鋪望幾望就收皮
冇野買就唯有裝多d野食落肚啦

醬油味仙貝

即整即食夠哂熱辣辣脆卜卜
味道就正正常常

味噌味仙貝

可能放左一段時間
塊餅(?)吸哂d醬汁所以冇咁脆
而且比起味噌同海苔既味道
我覺得辣味更突出
仲越食越辣
食到咁上下覺得辣得滯塞左俾男朋友

林田のおせんべい
千葉県成田市幸町490

成田幾出名既なごみの米屋
專賣羊羹同和菓子

呢間鋪頭d野聽聞都幾好食
於是入去睇下有冇d咩岩食/做手信
但一入到去我即刻後悔了
入面有空位既地方幾乎企滿哂廢老

(網上圖片，同我眼見既差唔多)
留多幾秒都驚自己會廢埋一份
即刻走夾唔抖
既然買唔到和菓子
唯有繼續食多d野補數

甜醬油糰子

粉糰幾煙韌，不過有少少痴牙
面果pat醬油幾香濃
整體係唔錯，但唔係我杯茶

btw 真係估唔到小食鋪都要排隊

榎屋
千葉県成田市上町503

呢到竟然有馬騮戲睇

牛奶雪糕

杯雪糕食落好軟綿綿好creamy
同埋空氣感好重
個質感令我有一刻覺得係食緊忌廉落肚
除左口感似忌廉
杯雪糕仲好有奶香，但同時偏甜
不過又唔會有好膩既感覺

除左食雪糕，我地仲飲左杯牛奶
唔知點形容陣味
感覺係好fresh好清新
feel到佢冇乜點加工過
同香港甚至日本盒裝奶有好大分別
如果經過一定要試下

成田ゆめ牧場 花崎町店
千葉県成田市花崎町839-12

食完個雪糕
意味住都差唔多行完成條表參道
跟住返酒店攞行李準備出東京
再見啦成田市

小後記
新勝寺不愧係新年參拜熱點
周圍都係人，人同埋人
呢個景象實在係意料之外
事關出發前睇左十幾廿個blog
條表參道同新勝寺都係得小貓三幾隻
睇黎我地嚴重低估左日本人喺假期出遊既意欲
即使到下午接近2點
條街都仲有好多人
根本冇辦法好好遊覽呢個地方

希望以後有機會再去成田山
望真d呢個歷史悠久既地方啦

留名等正野

Lm 之前睇過你個親戚遊東京 幾好睇

攞完行李去返車站
搭京成本線直出上野
車程係就係長少少
但勝在可以一程過，唔洗轉黎轉去

估唔到站入面都有祝賀新年既牌

沿途都係d田園景色
再唔係就係民居

訓左唔知幾多轉之後終於到上野

由京成上野駅沿住大馬路行五分鐘
就黎到打後成個星期住既地方
相鉄 フレッサイン 上野御徒町

住6晚加埋大約4000hkd

(網上圖片)

由於土地問題
間房係好撚細
不過大部分要有既野佢都有
係少左個夾萬

門口有個牌俾人插落去
即使出左去都唔怕冇電

間房仲有部平板電腦

除左可以睇下天氣/景點資訊之外
仲可以check到酒店唔同設施既使用狀況
連間房要唔要清潔都可以用部pad搞掂

settle down之後
又係男朋友變身社畜既時候
本身我就打算襯呢段時間自己出去闖蕩下
但張床實在太舒服
唔覺唔覺又訓著左

好詳細,支持

唔好意思 阻一阻你
[海外黃店告急]去到外國求下你地都撐一撐黃店 求推

多謝支持

竟然追到POST仲未完

到左晚餐時間終於識起身
由於男朋友食完飯要繼續做野
今晚喺隔離阿美橫町搵野食就算
到左日本有選擇困難症既我地
兜兜轉轉之後揀左間連鎖店野食海鮮丼

海鮮丼x2

吞拿魚蓉有d油香味
而三文魚子雖然比較淡味
不過一d都唔腥
我諗喺香港用雙倍價錢都食唔到咁既質素

男朋友個飯係新年限定
佢話d魚生都唔錯
但我偷食果塊吞拿魚有d筋

食到咁上下
見到對面有枱人不停自拍
影影下仲伸埋對手出去職員通道
阻住d職員出入

見到佢地拎住個殘體電腦殼
心諗中国人果然都係冇禮貌
但係！！！
後來聽到呢班人係講廣東話架
搞到我即刻唔敢抬起頭食野
我屌哂你地班目中無人既廢中(老?)老母

從味道上黎講
餐飯係不過不失既
但係因為班仆街
食得一d都唔開心

まぐろ市場
東京都台東区上野6-11-20 ＪＲ高架下

開樣啦
有咩所謂

樓主去銀座有冇去食個間Ginza steak 上次去想食但係唔識訂

鐵板燒嗰間?
如果係既話我有食
官網有得預約啊

係 下次去識訂了 thx

區區一個飯就食我地唔飽既
再加埋對面枱既舉動實在令人髮指
今晚要試多d野食
等個人開心返

Family Mart買既漢堡扒

好厚身，目測成3-4cm厚
舊肉好juicy，督落去會爆肉汁
而且汁夠多唔會乾柴柴
不過呢塊扒只係我心目中既no.2
no.1始終都係7仔鐵板燒漢堡扒

炸雞
唔知係咪擺耐左
乾哂而且好嚡
完全唔好食

腐皮烏冬
香港都有得賣我就唔詳述
唯一要講既就係呢個烏冬係特盛
所以塊腐皮都大塊d

雪左做冰既士多啤梨
d士多啤梨應該係冇加工過
有d甜有d酸
但整體冇乜特別

咖啡慕絲
面係咖啡味cream
中間係mocha mousse同朱古力蛋糕
底層係咖啡慕絲
成杯野都係濃郁既咖啡味

芝士千層蛋糕
頂有浸糖粉
入面係忌廉芝士
底有塊薄薄既海綿蛋糕
好甜好膩得黎又幾重芝士味
好鍾意食芝士既人可以一試

屌未放圖就出左

區區一個飯就食我地唔飽既
再加埋對面枱既舉動實在令人髮指
今晚要試多d野食
等個人開心返

Family Mart買既漢堡扒

好厚身，目測成3-4cm厚
舊肉好juicy，督落去會爆肉汁
而且汁夠多唔會乾柴柴
不過呢塊扒只係我心目中既no.2
no.1始終都係7仔鐵板燒漢堡扒

炸雞

唔知係咪擺耐左
乾哂而且好嚡
完全唔好食

腐皮烏冬

759都有既野我就唔詳述
唯一要講既就係呢個烏冬係特盛
所以塊腐皮都大塊d

士多啤梨冰

佢係原粒士多啤梨雪左做冰
然後d士多啤梨應該冇乜加工過
有d甜有d酸
想講開住暖氣食冰真係好爽

咖啡慕絲

面係咖啡味忌廉
中間係mocha mousse同朱古力蛋糕
底層係咖啡mousse
成杯野都充滿濃郁既咖啡味

芝士千層蛋糕

個蛋糕面有浸糖粉
中面係忌廉芝士
底層有塊薄薄既海綿蛋糕
塊蛋皮都算厚
而且因為d糖粉，個蛋糕好甜好膩
不過又幾重芝士味
自問好鍾意食芝士既人可以一試既

蔬菜汁

今日呢盒係芒果味
甜過之前盒甘筍味
但一樣都有打碎哂既菜渣
唔怕痾唔到屎

DAY 2 完

DAY 3

今日訓到自然醒
成10點幾先起身
到行出酒店門口已經11點鬆d
於是去左松屋食野先
講起上黎我都係第一次坐低食

食完出發去原宿
一落車即刻去jr站座木建築影張相打個卡

呢座建築係東京都內歷史最悠久既木造車站
不過由於呢座木建築並唔符合現時既消防要求
過埋東奧就會拆卸重建
雖然依家搞唔搞得成都唔知

喺車站轉個靚彎就係明治神宮個大鳥居

仲係假期既關係
人流都好多下
不過點都舒服過琴日既
最起碼唔洗貼住人地個背脊行
可能你會問我
點解唔揀平日先去明治神宮呢
咁係因為今日係成人日
我地係專程黎睇女既
不過我好懷疑當中有老女人魚目混珠
專登著套和服黎扮後生引人注意

沿路既環境都幾舒服
如果少d人同冇咁嘈就更加好

平時睇相就睇得多
今日終於見到堆酒埕既真身
成排貢品擺哂喺到都咪話唔架勢

除左清酒之外
另一邊仲放左一堆紅酒桶

估唔到明治神宮入面有個冰雕展
慶祝明治神宮鎮座一百年

不過天氣咁熱(?)
有部分冰雕已經溶左
d冰就好似強国人個心咁
碎到一地都係

除左冰雕
對面仲有一大排燈籠既物體
提醒遊人明治神宮已經落成百年既事實

行下行下終於到主殿

又係有一堆日本人排住隊等參拜
見到條人龍決定繼續skip左呢一part

隔離有堆龍友影女

好多光復香港既繪馬
我都好希望可以睇到香港重光既一日

跟住去左神宮附近d小食檔食下野

個章魚燒應該係新鮮出爐
食落口仲熱辣辣
外皮仲係脆卜卜
好味好味

除左章魚燒
仲一人隊左一罐咖啡

左邊甜到仆街，右邊係我最憎既齋啡

食完野再去隔離買左幾張明信片
唔知點解日本d postcard好多都好柒
好難得喺到搵到張我覺得靚既
張紙仲係人手製造既和紙黎
雖然成300円一張但我覺得係抵俾既

(寄左其中一張俾自己)

神宮睇完
肺又叫做洗左
就沿路行返出去繁囂嘅都市

返返原宿駅搭一個站jr落涉谷

一出車站冇耐就見到傳說中既忠犬ハチ公像

然後係涉谷駅前既十字路口
據說人多既時候
一次綠燈既時間可以有3000人次通過條馬路

沿住大街行左陣就到左目的地

其實我幾鍾意行呢d賣生活用品既地方
連埋隔離既無印
加埋行左成2個幾鐘

話說去東京嗰陣我就快生日
我老母好豪爽咁話要送個銀包俾我做生日禮物
所以睇生活用品都係其次
今次黎既最主要目的
係想睇下銀包同袋

間loft集合左一堆日本同外國brand
對牌子野近乎零認識既我黎講就岩哂
不過我就唔係幾睇得中呢到d野
決定擇日再戰

估唔到月中都仲有福袋賣
不過已經係最後一日賣
所以我估淨返既都係d立雜野居多

行完loft去埋隔離無印
係香港冇既無印雪櫃

仲有個刺繡工房
買完衫/袋可以拎去加圖案
整返件完全屬於自己既product

雖然我係幾鍾意睇無印野
但冇乜邊樣真係用得著
最後喺頂層既臨時特賣場
買左個半價既卡套
同一本50円(香港賣22蚊)既簿

行完仲有d時間
就喺附近行下
行行下見到Tower Records
就行左入去望下
後來先知呢間係日本既旗艦店

當時木村拓哉岩岩出左第一隻solo大碟
所以特登整左個角落放佢隻碟

呢到真係好多CD
講得出名既固然有貨
仲有更多我地唔認識既歌手既碟
可惜既係男朋友搵唔到佢想搵既野

除左J-Pop
呢到仲有一層專賣K-Pop野
不過大部分都係組合既CD
當中又以男子組合比較多
而Solo歌手/indie喺日本基本上係冇乜市場

呢層除左賣碟
仲貼左好多韓星既簽名相
不過短期內應該唔會有韓星黎lu

仲有唔同顏色既望遠鏡賣 CLS

去到外地總係想搵下有關香港既野
結果見到一欄寫住中港台

滿心歡喜拎黎望下
點知係新彊民謠

人地間鋪既slogan係no music, no life

我諗佢既意思係
如果冇左音樂，人生就會冇哂意義
但套落黎香港既情況應該會變左
因為冇(好既)音樂，所以人生冇意義

行完之後覺得日本既音樂世界真係大得多
淨係市中心入面可以容納一間幾層高既cd鋪
已經係一件唔簡單既事
而且你會好容易搵到唔同類型既音樂
可以滿足得到唔同人既興趣

望返香港
本來普羅大眾既音樂文化已經好差
加上十年前cctvb玩串左個party
令到本來已經唔受重視既音樂
被人進一步怱視
加上音樂電子化
搞到近年好多實體cd鋪都收左皮
以前我好鍾意一得閒就去cd鋪行下
睇下有冇d得意野
但依家都冇得咁做啦
俾我回到過去得唔得

假日東京啲旅遊景點真係好多人

試過非假日上午8點幾行明治神宮，差不多完全無遊客，係得少量趕返工人仕（估計係通過明治神宮由新宿行去原宿或倒返轉）

今日home office都要做到夜晚10點幾
今晚休息下先，聽日先再出文

都預左假期去邊都多人
舊年紅日去行老秋
喺街上面都冇野
但鋪頭入面逼到幾乎人貼人

睇黎第時再去東京既話
要襯閒日去多次明治神宮

行完cd鋪係時候食晚餐
夜晚既涉谷好似靚過日頭

搭jr落新宿食飯
發覺好多jr站都大執緊
到底奧運前整唔整得切

昰日晚餐去食蟹
本身我係想book蟹道樂既
但我地係臨去之前幾日先突然想食蟹
結果間間晚市都冇位
最後就搵左間專食北海道野既餐廳
心諗道產野應該伏極有個譜掛

搭上去既時候
唔知架係咪想叫我地唔好上去
架閂埋左之後零反應
開開合合幾次都毫無向上既跡象
同同既㗎仔侍應對望幾次之後
我地決定齊齊搭過另一部上樓
個㗎仔仲好好人幫我地撳埋

由餐廳望出去都幾好view
如果有得坐窗口位就好

呢間野有個蟹放題
不過我地就冇幫襯

一開波叫返杯果酒飲先
左邊係蜜瓜，右邊係青蘋果
難得飲到唔係藥水feel既蜜瓜味飲品

野食未黎之前會上d小菜先
分別係薯仔沙律同漬物

d薯仔幾好味
但漬物應該好普通，食完都零印象

蟹剌身

咬落好淋好霉，仲毫無蟹味

剌身拼盤

好普通，同香港食到既差唔多質素

炸薯仔

本來對呢個冇乜期望
但食落又幾好喎
首先佢由岩岩送上枱到擺左段時間之後
個脆漿都係脆卜卜既
然後薯仔又有薯仔味
加埋一陣鹹香味同牛油香味
成為呢一餐既no.1

蟹炒飯

聞落好香同埋幾夠鑊氣
不過食落比較鹹
而且d飯炒得唔夠乾身

蒸蟹 (毛蟹mix皇帝蟹)

實在好麻麻，尤其係毛蟹
同頭先個刺身一樣
食落都係霉既，又冇蟹味
仲衰過之前喺香港酒樓食嗰d蟹
好彩皇帝蟹叫做正正常常
稱唔上鮮甜但起碼有d味
同埋肉質都爽口
條氣先叫做順返少少
真係好彩冇叫到6800円一位既蟹放題
唔係實食到一肚氣

埋單食左成六舊水
正宗貼錢買難受

後來search返先發現
呢間野喺新假期出現過

平心而論
如果純粹當食餐便飯
普通食下熟野係ok既
但呢餐d蟹絕對係成程旅行
甚至係去左咁多次旅行之中
食過最難食既野
沒有之一
伏到每次講起都屌出聲

北の家族 靖国通り店
東京都新宿区歌舞伎町1-16-3 セレサ陽栄新宿ビル 4F

查實蟹道樂都係伏嚟

兩間都食過
嗰時杜如風介紹完北之家族個放題
個fd就捉我去食
如果兩間比較蟹道樂正常好多

去唔到旅行為有睇樓主D圖

其實我未食過蟹道樂
睇黎以後食蟹要做多d research先得

btw 講起蟹
細個同屋企人試過喺魚市場買左隻鱈場蟹
然後即刻拎去shabu shabu
勁甜勁好食
依家完全搵唔返嗰陣味

食完野去隔離歌舞伎町行下

本身以為成條街都係情色場所
但實際上好大部分都係食肆
係到尾段先見到有無料案內所
反而附近d橫街窄巷先多夜店之類既野
仲有d公關喺到拉客

勢估唔到呢到竟然有間支那羊

喺一番街影完相之後
男朋友即刻翹實我隻手
心諗做乜突然咁癡纏
原來我影緊相既時候
佢俾d公關睇中左
想行過黎拉佢去玩
不過個公關一見到咁既景象就即刻放棄左
又周圍搵過另一個獵物

上網睇過d資料
話d公關一般都對遊客冇興趣
即係佢個款似日本人?

見過鬼就怕黑
男朋友即刻拖走我離開歌舞伎町既範圍
點知轉個頭就見到間mister dount
我幾乎每次去台灣都會幫襯佢
黎到日本就更加要食下

我食左個鋪滿椰絲既朱古力冬甩

呢個好普通，兩樣野既味道完全分開
椰絲還椰絲，朱古力還朱古力
我諗佢最大既賣點應該係張仆街芒紙

男朋友嗰件就好有驚喜
我以為佢係舊普通既冬甩

點知原來內有乾坤
入面吱滿哂奶油 (瑞士捲嗰d奶油)

兩個冬甩比較之下，呢個完勝

ミスタードーナツ 新宿靖国通りショップ
(Mister Dount)
東京都新宿区歌舞伎町1-2-1 ナインティー新宿ビル １・２・３Ｆ

行入d有d牛郎識講幾句廣東話
不過佢地亂咁講自己都唔知up緊乜既
屌你個hi
屌佢個hi

我上年同個fd 去到歌舞伎町 個fd比拉客個啲人問what are you looking for 跟著急急腳走咗

早幾年開始已周街拉客，日文>普通話>英文咁拉客。
最記得係廿年前試過啲雞頭講廣東話

蟹道樂d 蟹起碼正正常常係好味

蟹道樂係普普通通無乜特別，但又未去到伏

送上兩張11/1係山梨縣影既富士山
嚴格黎講個日個富士山唔算合格
望落去好似有層紗咁唔夠清

魚市場食鮮味一流
但無咁多花款

蟹道樂如果上網book唔到
Walkin可能等一陣就會有位
想食唔同款嘅蟹菜式係ok㗎

我仲以為會望得好清楚
雲上雲下望既風景真係完全唔同

不過我去嗰陣都係有層紗咁款
但係已經好滿足

食完個冬甩再喺附近行多陣

行去搭車中途行過harbs
本來諗住買件蛋糕返去食
但唔知做乜最後冇買到
結果之後都係冇機會食
鳴好想食佢個生果千層蛋糕

搭jr返酒店

去到上野站
本身應該由中央口出
但男朋友推左我去公園口
結果兜左一大段路
不過去旅行就係要撞下板
下下一帆風順就唔好玩架啦

既然仲有段時間先返到酒店
襯罐龍蝦湯仲暖既時候就隊左佢先

唔知大家有冇飲過M記既龍蝦湯
味道同嗰d差唔多
不過呢罐就冇咁重味精味

兜得路就順便兜埋夜晚既阿美橫町
點知見到有個叔父拖住個後生女行

返到酒店hea左一段時間又食宵夜

Family Mart既關東煮

個湯好濃柴魚乾味
d料又好入味，蘿蔔又冇渣
食完連湯飲埋都仲覺得唔夠喉

豚骨湯拉麵

普普通通但穩陣之選
湯底味道有d似日清味王杯麵
麵質就偏幼身

鹽味拉麵

我諗住鹽味湯底夠清就揀左佢
黚知個湯好鬼鹹，麵又相對粗身
食到個嘴乾哂

乳酪飲品

買嗰陣冇睇清楚，以為係奶
但又幾好飲
飲完之後唔會覺得個口有陣酸味

DAY 3 完

留名

話說第6張相 我去東京嗰陣同你影過一模一樣嘅嘢

DAY 4

今日繼續訓到自然醒
又瞓到11點前後先出門口
一出門口去family mart買左塊炸雞

今次呢塊就正常得多
夠脆又夠滑

食完行去上野駅搭jr
估唔到隨街都會見到奧運吉祥物

經過上野公園

望住d光禿禿既櫻花樹
諗起舊年喺到望住呢幾棵盛開既樹
但又冇時間入去賞花
真係越諗越後悔
都唔知幾時先再有機會見到靚景加靚花

四個站既距離就到東京駅
第一站係去隔離KITTE食壽司

我地大約11點半去到
好好彩唔洗等
不過就冇得坐迴轉吧枱
要寫紙仔落order

蟹棒壽司

前一日嗰d蟹實在太難食
點都要食返舊蟹壽司補數

中拖羅

上枱既時候魚身已經有少少紅紅地
除左拖羅既油香味之外
仲有少少赤身先有既味

鰈魚壽司

呢個我係第一次食
唔識評好定唔好
咬落帶點爽脆同油香
不過我估唔係個個都鍾意佢既口感

帶子壽司

見到有兩舊帶子果下幾驚喜
只係夾落去嗰下好重
重到差d跌左隻帶子落枱
食落去既時候
成口都充斥住帶子既鮮甜味
好後悔冇叫多碟

納豆卷

呢個估計係寫錯號碼而叫到既
無啦啦喺壽司鋪達成人生第一次食納豆既任務
可能包左飯同紫菜
再配埋豉油同wasabi
我只係食到納豆果種黏黏濕濕既感覺
至於果陣發酵既味道就唔太明顯

秋刀魚壽司

之前喺香港某連鎖壽司店食過
覺得好重腥味
今日再俾多次機會佢
最後終於食到舊好食既

醋醃鯖魚

同秋刀魚一樣
都係一種會好容易有腥味既魚生
呢到都處理得幾好
但都係有少少少少腥味
因為鯖魚本來就好易變腥

魷魚壽司

冇之前食過既咁軟熟
相對之下失色左少少

雖然有張紙仔
但我見d店員都係就咁嗌入去叫師傅整壽司
我地總共寫左20碟
最後只係黎左18碟
等左成個鐘淨低嗰兩碟都冇出現過
我地就當佢漏左單啦

根室花まる KITTE丸の内店
東京都千代田区丸の内2-7-2 KITTE 5F

夜晚d 相影得幾好喎, 拎咩影

Kitte幾靚，入邊三角形天井幾有特色

上野公園睇夜櫻好正上年去

全程用爛鬼s7影相咋
細睇就會見到好多瑕疵

不要再說了

拖羅

Im

留名睇樓主介紹同靚相

食完飯講下少少background先

「KITTE」其實係郵票(切手)既日文發音
亦同来て(來吧，讀kite)發音類近
商場既名字喻意住呢個地方同郵政有關之餘
同時都寄望能夠吸引人流
而呢個商場係由舊東京中央郵局改建而成
整個新佈局由日本著名建築師隈研吾操刀
改建時特登保留左外牆既設計同郵局部分結構
再配合光與線既設計概念
將新與舊既建築融合起黎

商場中心有個貫穿全棟建築既中庭
透過天窗將自然光引入室內

除此之外
個中庭仲顯現到古今既交替
望上去可以睇到新舊結構既分別
配合天窗影射落黎一格格既影子
唔知咁既景象會唔會令人回想起昔日既時光呢

下面幾張都係網上搵返黎既示意圖

4樓有個位保留左當年郵便局局長既休息室

望住咁古樸既裝潢
有一刻覺得自己返左去四五十年代

喺到望出去仲會見到東京車站

6樓有個空中花園
可以望哂成個東京駅
因此吸引左唔少鐵膠黎影相
除左鐵膠，仲有好多社畜襯放飯喺到吹水

作為郵便局旗下既建築
呢到當然都有郵局啦
除左郵票
入面仲有好多明信片同精品賣
當中唔少都係中央郵局限定
而最估唔到既係呢到有奧運吉祥物賣

最後買左一對公仔同扣針返屋企

Lawson卷蛋 的確正

阿美横d丼飯同串燒店都係太陸人開

所以我都唔係好敢喺阿美橫町食野
好易中伏
但好好彩我第二晚食嗰間唔係

阿美橫町有啲食店感覺好似油麻地廟街啲餐廳，將啲食物（好似係海洋？）擺曬出街

我住過兩次上野都無係阿美橫町食嘢

事隔十個月
我地又黎到東京駅丸之內口
咁岩又係星期二下午兩點幾
咁岩又係咁多雲

呢張上年三月影既

唔同既係
車站前面多左個計時器
一分一秒咁倒數奧運既來臨

同樣既時間
同樣既事物
同樣既天氣
同樣既人物
但世界已經不一樣
上天已經將我地各自曾經好重視既野帶走哂

上次行左大半個東御苑
今次希望可以行埋未踏足過既地方
首先係皇居前方既一大片草地

然後係上次未行完既東御苑
但係行埋去見到個御苑欄住左
先醒起今日係假期翌日
皇居範圍不設參觀

睇黎我地要準備黎第三次lu

皇居就睇唔成啦
唯有喺附近周圍行下hea下
真係唔係好慣三點幾就開始日落

行行下撳左枝好夠氣既檸檬梳打水黎飲

行左陣就返去jr站
順便買埋聽日去河口湖既車飛
然後再行地下街

行行下聞到好香牛油味
最後搵到源頭係黎自一間賣窩夫既鋪頭
咁岩有d口痕就買左兩件試下

原味窩夫

蜜糖味窩夫

食完覺得都係原味好食d
蜜糖味太甜啦

マネケン 八重洲店
東京都中央区八重洲2-1 八重洲地下街南

跟住係得15分鐘既shopping時間
男朋友喺pokemon store買左個替身公仔
我就買左個砌得既月曆

買完野入左間cafe坐低hea下
叫左杯咖啡同tiramisu
咁就唔見千幾円

兩杯野同個甜品都不過不失啦
喺到買得野飲都係志在有得坐啫
又或者係享受下(香)煙燻咖啡咁囉

カフェ エクセルシオール 八重洲地下街店
東京都中央区八重洲2-1 八重洲地下街 B1F

想問JR買去河口湖車飛
係咪同職員講想由新宿站出發去河口湖站就得？

唔買廣域pass？
4千幾單程喎
來回8千幾
廣域好似1萬yen鬆少少
3日喎

同用pass換指定席一樣做法
只不過要俾錢咁解
不過咁樣買飛法既話我寧願用廣域pass
都係差二千円

明白，期待你的河口湖一日遊

蟹黎講 北海道嗰啲真係冇得彈
呢隻毛蟹啲膏和味到

喺cafe hea左一個鐘左右
我地就行返出去丸之內口
影下夜晚既東京車站

日頭嘅時候我覺得棟建築一字排開好有氣勢
夜晚有燈打落去既時候就添加咗一份神秘感
不過無論係朝早定夜晚黎睇
佢都係好靚好引人注目

話咁快就過左接近4個鐘
點解去旅行d時間過得咁快

今次返黎先知背面仲有倒數殘奧

影完就搭jr返上野食晚餐

搭到中途諗緊咩站落車既時候
突然醒覺我地一路都搭多左個站
根本就冇需要搭到上野駅
之前兩日白白俾多左錢同行左好多冤枉路

由御徒町駅行一兩分鐘就到今晚食飯既地方
早兩日行過間野已經想試架啦
不過嗰陣已經賣哂
所以今日就專登早少少過黎
好好彩呢個鐘數仲未洗排隊
不過入面都已經坐爆哂

眼見好多人都會叫多碗飯
不過我地就唔算肚餓
只係一人叫左一碗麵

鴨湯拉麵

湯底係醬油底
飲落感覺好清爽得黎但又有好香既鴨味
不過麵條偏幼，掛湯能力一般
如果d麵可以掛多少少湯會更好
塊叉燒(?)其實係鴨肉黎
食落好淋好嫩好滑
d旬又冇渣

鴨湯沾麵

麵條好粗，掛湯能力好好
而個沾汁勁鮮甜勁濃鴨味
濃到好似塞左好多隻鴨落個口到
食完加湯之後就似返拉麵湯底陣味
清清地好好飲
但食完飽到上心口
細食既人都係叫拉麵食算啦

個拉麵其實好好食
不過以鴨黎講
都係香港既燒鴨最好食

食完出返黎見到鋪頭外面大排長龍
起碼排咗二三十個人
如果遲左黎就可能冇得食lu~

らーめん 鴨to葱
東京都台東区上野6-4-15

想試個沾麵

上野好多鐵路站
JR：上野，御徒町
地鐵： 上野，上野御徒町，上野廣小路
仲有京成上野站

㨂啱站出慳返唔少時間同腳骨力

御徒町唔算大站,唔算多車停

有機會一定要試下
真係好好食

咁我黎黎去去都係搭山手線啫
由酒店行去御徒町近好多

食完野去左隔離間uniqlo行街
可惜冇咩斬獲
最後只係買左條頸巾同一件衫

買完嘢就返酒店做一件好重要既事
就係洗衫喇
喺呢間酒店洗衫既好處係
你可以用房入面部平板電腦
check住洗衣機有冇人用/你d衫洗完未
唔使喺部洗衣機隔離呆等

洗衣房入面除左洗衣機
仲擺左兩部汽水機
一部製冰機、微波爐同埋一個磅

等緊d衫既時候
唯有宵夜打發時間啦
不過今日真係食得好飽
所以淨係買咗一個布甸(?)做甜品

面層係牛奶蛋糕
中間有層cream
底層係牛奶mix吉士布丁
我覺得味道有d單調
食黎食去都係奶同奶
同系列黎講呢個雖然漏d但好食d(舊年食既)

魷魚條

男朋友最鍾意既零食
因為佢鹹鹹香香之餘仲好好嚼
呢包野係喺東京地下街一間鋪頭買返黎
食落完全冇腥味

食送酒小食又點可以冇啤酒呢

呢罐啤酒好濃小麥味
不過應該唔係個個都鍾意飲

DAY 4完

成個星期都忙到嘔
weekend終於有時間打遊記

DAY 5

為左慶祝(?)男朋友終於脫離朝七晚二既生活
我地前晚臨時決定今日要黎個近郊一日遊
本身諗緊去江之島定河口湖
結果天氣預告話嗰日富士五湖一帶會出太陽

於是我地決定搏一搏
希望一睹富士山既真面目之餘
順便滿足埋男朋友想睇雪既願望

只不過前一晚佢為左清埋d手尾
又做野做到凌晨兩三點
而我又為左見證呢一刻而唔願瞓
去到朝早真係有少少唔想起身

平時睇親有關河口湖既遊記
不論搭巴士定JR都係由新宿出發
只不過由上野去新宿閒閒地都要半個鐘
變相要好早出門口
唔甘心早起身既我千搵萬搵
終於俾我搵到一個舒服少少既路線
就係由東京駅出發既高速巴士
車費同新宿出發既一樣
都係單程2000円
而車程雖然比起新宿出發既多15分鐘
但係可以瞓多半個鐘先出門口(呢個先係重點)

一上車食返個飯糰先
呢個係芝士醬油飯糰

見佢新出又咁邪惡就買黎試下
可能當時好眼訓冇心情試真佢
又或者要叮熱先好食
當刻食落覺得有d普通
無論芝士定醬油既味道都唔出

雖然天氣預告話會有陽光
但上車既時候仲落緊毛毛雨

入到郊區更加係仿如置身仙境

所以都打定輸數今日既行程會收皮

臨落車前十幾分鐘
仲係半夢半醒既時候
男朋友突然叫我望去窗出面
一望之後
嘩！不得了啦！
d雲散緊啊！！！
而且地下仲有雪啊！
係男朋友第一次見到既雪啊

望多兩望
富士山仲伸個頭出黎同我地say hi
到底我係咪發緊夢

據聞好刺激既富士急過山車
希望仲玩到既時候可以玩一次

落車之後坐低食埋上車前買既便當先

兩樣都好食既
美中不足係個飯中間唔夠熱
應該係加熱既時候整得唔好

哇個三文治睇落好正

三文治個餡係豬扒？

睇黎幾好天下~

我都想去多次河口湖 未玩佢個樂園
去住湖南莊上屋頂睇煙花 畢生難忘

係呀豬扒黎
兩邊都搽左層醬
食落唔會乾柴柴

點解唔羽田走?

我都想再去多次，想影下相
煙花有冇圖睇下

一黎唔想搭red eye/晨早機
二黎嗰期羽田走貴到仆街
成田來回連稅都要二千中

去程3個幾鐘都幾快... 但出市區好耐....
除非好似你咁去成田行山...

其實我唔明點解回程就算羽田走都要5粒鐘...

其實都係睇下去邊既啫
羽田出新宿嗰邊係幾快
但由成田搭出上野搭skyliner都係45分鐘
我覺得可以接受呀

去程同回程時間差咁遠係因為風向
去程順風，回程逆風
所以回程所需既時間會長好多，尤其冬天

食完見時間差唔多就出發
呢個時候d雲已經散得七七八八

識揀當然係揀靠富士山既一邊黎坐
方便隨時隊部相機去窗邊影相
但睇返d相先發覺自己淨係掛住望
成程車都冇乜影過相

係自帶仙氣既富士山

靚到成車人都不停影相

十幾分鐘就到下吉田駅

只不過點解會喺到見到月亮頭

踏切與民居

仲有小橋流水

望見咁既景象
令我諗起舊年去過既岡山
一樣都係人少少，行得好舒服

由車站行幾分鐘就到神社入口

沿途都有哂指示牌話你知點去
即使事前冇做功課都唔會盪失路

上左幾十級樓梯就到神社
隔離有個位俾人影下富士山
其實呢個位置望過去已經好靚
只係好撚多人咁解

景色呢d野我相信係越高越壯觀
於是我地就繼續行幾百級上去
但係條樓梯因為落完雪而好濕
加埋我平時少運動
呢幾百級對我黎講係幾吃力
去到咁上下都冇再影相

連埋上神社嗰段樓梯
前前後後行左接近半個鐘先行得完

臨上到頂有條小路
見到有人影相
我地又湊熱鬧影埋一份
估唔到景色都幾開揚

我地仲喺到學人chok住影相

但張相好睇唔好食
每行一步都驚自己會仆街
尤其係落返黎嗰下
如果冇人扶住既話我諗已經冼低左

本來三月頭我都可以見到嘅富士山同河口湖

我地成日話
呢個淺間神社條樓梯
落完雪之後根本就係滑梯
Sir落去就得

但係上面望落去個view真係好正

好正！

呢間我食過，蔥可以3選2
日文唔掂都唔知有拈麵

我都覺嗰陣似去左瀡滑梯
但睇到靚景就值返哂

認住「つけ」呢個日文！
即係沾汁咁解

不過我當時都係睇圖先知有沾麵

東京站個商場到底點入去
去過一次搵整都搵唔到

佢地底JR 站個度有指示牌 不過我上年去個陣都搵咗三個字

部PAD咩語言都有... 職員會燒 但唔好大安旨意

依家唔知幾時有機會再去東京
買左快運11月尾去，都打定輸數

講緊gransta 定 一番街？

我第一次去喺八重洲南口側邊入
南口有間m記，隔離有條電梯定樓梯落去
再唔係簡單d可以喺JR地底既閘口行過去
不過地下街太四通八達
所以唔知點入去都好正常既

見到五重塔
意味住我地終於行完條長命梯

本來想影張冇人既相
但一路都keep住有人行過/坐低
最後我放棄了

繼續向觀景台出發
其實個台就係得三級窄窄地既木台

如果多人起上黎係會好逼
所以呢到係唔俾用腳架

喺到除左見到富士山之外
仲會有頭先座五重塔做襯托
正常黎講隨手影都可以影到postcard咁
不過因為有d背光同反光
搞到d相炒哂車
細心睇張張相唔係曝光
就係角落有d折射出黎既綠光
當刻有少少後悔冇帶相機黎影相

山上既天氣果然係變幻莫測
一開頭仲見到少少山頂

過多陣連個頂都唔見埋

影左一輪都見唔返個頂
而且見時間又差唔多
我地就行返落去
落山途中有兩個鬼佬搵我地幫手影相
佢地睇完之後竟然話perfect
做左廿幾年人
都係第一次有人喺我面前讚我影相ok(?)
搞到我開心左好耐

今次旅行去左幾次神社都冇做參拜
見到淺間神社冇人就做返
祈求未來一年有神明保佑

可惜命運終歸係命運
好多事情唔係單靠許個願就可以改變

有香港人去既地方
就會有人留低光復香港既種子

但同時都有大劣狗鬧港獨

不過呢
乜繪馬唔係用黎許願既咩
咁寫是咪希望港獨種子可以好似煙花咁散開去

跟住沿路行返去下吉田駅
富士山真係百看不厭

搭車返河口湖駅

除左站牌之外
原來仲有thomas電車

然後返到河口湖駅又有月亮頭

點解要成日勾起我既童年陰影

唔經唔覺已經成點鐘
係時候醫下肚
不過車站附近好少餐廳
望黎望去都唔岩心水
最後走入7仔買飯盒食算
平平地之餘又唔怕中伏

即日來回河口湖都唔係HEA

你指東京站入面閘外嗰個東京駅一番街？
落咗車再落一層向八重洲方向行

1. 你係行中間最大嗰段路
出閘前會見到隻紅色門有電梯向下行
搭電梯落去直行「八重洲地下中央口」出閘就係一番街

2. 如果係另外兩條路可以喺八重洲北口/南口出閘
會見到有樓梯落下一層
一落到去就係一番街

東京站其實好簡單
記住八重洲係一番街，大丸
丸之內係kitte就得

以前喺東京站入面返工已經記熟晒啲路點走

因為本身冇諗過去
除左搭車真係好耐
其他我又覺得okay
最緊要我地自己覺得舒服就得

見你影既相咁靚,抄一抄個富士見行程先

推一推先

河口湖打手表示有機會記得住下河口湖

我用iphone影架渣

除左味道正常唔伏既便當
我仲喺到意外發現左一樣十幾年冇食過既野
當時開心到好似個小朋友咁彈黎彈去
所以我要為佢獨立開一個post

登登登櫈！！！！

就係佢喇

雖然佢唔係以前一盒盒嗰d
但有個迷你版俾我回憶下
我就已經好心滿意足

故事是咁的
話說臨出發前兩三日
我無撚啦啦喺fb見到有人講起呢舊野
於是我就心思思睇下有冇機會遇見佢
但之前幾日喺東京搵黎搵去都唔覺眼
我都打算死左條心
無謂再虛耗光陰
但天無絕人之路
終於喺個意想不到既地方食到佢
河口湖果然係個好地方

講返個千層雪糕
佢都係同以前食到既一樣
做左一層層波浪紋既忌廉雪糕
每層雪糕中間都夾左塊朱古力
不過我覺得個忌廉雪糕做得偏硬
如果想食返以前嗰種好creamy既質感既話
應該要喺室溫擺返幾分鐘先再食

佢個雪糕標榜係用北海道牛奶整既
食落奶味的確幾濃
加埋層脆卜卜既黑朱古力
兩樣加埋既口感真係不得了
我覺得仲好食過以前
不過男朋友覺得甜過細個食嗰隻

順帶一提
個雪糕(?)喺便利店只係賣10幾蚊港紙
當時喺香港同樣既野要3倍價錢
香港人既錢果然特別好呃

不過聽講呢幾日
已經有超市重新賣呢個千層雪糕
童年回憶的確係好緊要
不過賣親既都好似係藍店
要唔要買黎食就自己諗喇

幾多點先影到依個效果？

邊間超市有賣？我都想食

冇記錯係惠康
都係嗰句
藍店既野自己諗

無記錯好似6點影，食完早餐返房8點都仲見到
可以search下”逆富士”

Thank you for posting your itinerary and photos which are wonderful. I came to Japan in the company of my brother. It was a long journey and I was grateful for his company. On the day we set off, I was waiting for him on the corner outside times square. He lives just around the corner so it only took him ten minutes to arrive. Meanwhile, a pedestrian came up to me and asked if there was any medical centre nearby because he had been suffering from heatstroke. I told him that there were a clinic and a pharmacy just round the corner. As summer was around the corner, people suffered from heatstroke more easily. However there're many ways to prevent heatstroke during hot weather. At home, sitting in a recliner or an armchair or on a sofa rather than in a chair or on a stool does wonders for your body. Moreover, eating a balanced diet of veggies and fruits and a little meat works wonders for your health. Lastly, exercise and meditation can do wonders for mind and body. We stayed in our friend Sumio's place for a few nights. On the morning of the second day, we were watching television in the living room whereas Sumio was cooking in the kitchen. His elder brother had just popped upstairs to get a book. His younger brother had popped to the bank to get some cash while his sister had popped into a music store to get some clarinet scores. As Sumio entered the living room, I jumped out from behind the wall and cried "Boo!" It was absolutely hilarious as I was finally able to frighten him successfully. Rika would pop in and see us later. Her boyfriend would also pop over and visit us a day later. Rika said she deserved a promotion but instead her colleague was given a promotion because her boss is biased towards her colleague. I said that's the way the cookie crumbles. It's water under the bridge. What's done is done. My brother too said it's no use crying over spilt milk. What's done cannot be undone. Let bygones be bygones. Apparently her manager is also biased against her but in favour of her colleague. Oh well. She told me not to mention it when we're in company. By all means. Next week I'll pop over to her place to play her bassoon. I prefer the company of musicians. Before she popped in, she was browsing in Zara. In the meantime, I went for a browse around a bookshop amd popped into the bank to open a bank account. The residential estate Sumio lives in consists of houses rather than apartments. Each house has at least one retractable awning or canopy. The canopy could be made of cloth, glass, steel, stainless steel or concrete. In his front garden, he planted a litchi tree, two mango trees, a red maple, a black maple, a chestnut oak amd bushes in the lawn. Some of the bushes produce beautiful trumpet-shaped flowers. He also grew lots of flowers such as roses, violets, orchids, lavender, hydrangeas, lisianthuses (eustomas) and sunflowers, all of which are in full bloom. There're some exquisite flowerpots placed near the lawn as decoration. He mows the grass from time to time. He hires a gardener to manicure his garden every now and then. His back garden is enormous which is six thousand square foot in size. It used to be a lawn but he turned it into a meadow blanketed in wild flowers and exotic flowers. Some of the flower buds haven't opened yet but as the weather gets warmer, the flowers open. Even inside his house he has a vase of hydrangeas and a couple plotted plants. Orchids can be cultivated in flower pots or vases. In summer, pretty summer flowers bloom in the meadow. In spring, the meadow is blanketed with lovely spring flowers. In the autumn, the meadow is covered with beautiful autumn flowers. In the winter, the meadow is a mass of pretty winter flowers. Every valentine's day, Sumio buys a bouquet of red roses and lisianthuses for his wife. They're lovely cut flowers. His new chairs are covered by protective plastic sheeting. His new television is also covered with plastic wrappings.

I stayed in my Japanese friend Sumio's place for a few nights. Did you know that seventy one percent of the earth's surface is covered by water? On mars, twenty percent of its atmosphere of covered by carbon monoxide whereas thirty percent of it is covered with carbon dioxide. On the morning of the second day I stayed in Sumio's house, his next-door neighbour's canopy was leaking all over the floor in his garden due to heavy rain. The water pipe attached to their stainless steel canopy was also dripping water down the wall onto the floor in his garden so he asked them if he could enter their garden and wipe the water pipe and the edge of the canopy and mol them so as to stop water from leaking from them. I too entered their garden and helped mop the edge of the canopy and the water pipe so as to stop water from leaking out of them. There was a leak in their canopy so they had a bucket underneath for the water to drop into but the bucket was overflowing all over the floor which caused flooding. Then we placed another bucket beside it but very soon water began to overflow from the bucket. I tried to soak up the water with towels but it was impossible. Water soaked into my shoes. Rain soaked through his shoes and clothes too. Some of his neighbours said they had a leak inside their house as well. I asked Sumio if the typhoon that happened a little while ago do any damage to his house. He ssuf some tree branches and twigs tumbled down during the hurricane so they had to give their garden a good cleanup afterwards. Some tree trunks in the nearby park toppled over as a result of the hurricane. Rika called two hours later amd said she finally got a promotion. The opportunity that she had waited for so long has finally come along. Opportunities like this don't always come along. After she left Zara, her friend came along in her car and offered her a lift to a restaurant and celebrated with her. I enjoy my own company amd so does she. I enjoy strolling hand in hand with my girlfriend along the nearby beach. In fact, I enjoyed a leisurely stroll there earlier. With only my thoughts for company, I lay on the beach reading a book. It felt thoroughly enjoyable. Rika arrived on the early evening. I didn't know she had company. As she was the last person to leave the house, I kept her company until the bus arrived. Sumio wants to train Muay Thai privately rather than in a Muay Thai club so he engaged a training partner go train with him at home instead.

睇blogger講到要好早影
冬天去唔想咁早起身

其實逆富士睇三個條件
天氣好、空氣清、冇風
朝早就最易集齊
你好彩的話下晝都影到
但係機率......

It's an extraordinary garden.

食完lunch搭紅色巴士去河口湖

我一心想上去個觀景台繼續睇富士山
點知當日撞正維修
纜車只係開到兩點半

結果去到只係成功送到尾班車尾
望住個冇人既纜車站
唯有輕輕嘆一口氣再返轉頭

上唔到觀景台
又冇打算搭嗰架觀光船
結果喺湖邊影左幾張相之後
就去附近行下手信鋪

一行就行左大半個鐘
不過都冇乜野買得落手
最後只係買左舊磁石
同埋俾呢隻識碌地沙既貓嚇左一嚇咁囉

行完手信鋪都係三點幾
見仲有時間就想搵個地方
影下相吹下水過日晨
於是又去左搭巴士

一路行去巴士站既時候
我發現路邊每架車都寫住富士山
好似好撚型好撚威

行到巴士站
見到隔離有班鬼仔互掉緊雪球
睇到我都想玩埋一份
不過玩完應該會凍死，都係不了

搭搭下見到有塊大草地又冇乜人就落左車
有少少可惜既係
呢到都係望唔到富士山
好似有少少浪費左難得既好天氣
不過見到富士山既地方實勁多人
俾我揀多次既話
我都寧願揀個見唔到富士山既地方
等我地可以靜靜地望下湖望下日落
享受一下呢個只有兩個人既世界

大半年來發生既種種事件
都令人感到世界既荒謬
自由既空氣、同聲同氣既親人朋友、
以至健康既身體、甚至係生存
好多曾經以為係唾手可得既事物
如今通通都變得奢侈
能夠平安、舒服地坐喺到欣賞美景
係幸福，亦係幸運
但冇人能夠保證仲有冇下一次
所以即刻有少少遺憾，但我絕對無悔
無悔選擇呢個只屬於我倆既小天地
畢竟每個能夠獨處既時間
都係得來不易

無論世事變改
但願未來仍然可以互相扶持

樓主去河口湖嗰日涷唔涷？

唔係啦

日頭有太陽所以okay
日落之後就凍到仆街

新讀者lm
無得去日本時唯有追下遊記
附上上年年尾既富士山

waaaa好靚

唔知會唔會太遲講，
不過呢間野極度撞手神同睇分店
有陣時可以難食到想反枱

好好看既遊記, 謝謝

上次我都住fresa inn 綿系町 ，個人覺得fresa inn 唔錯，性價比高

中拖岩岩好，大拖太肥食兩件都好飽了

睇左當去左

咁我送上兩幅年幾前坐飛機影嘅
睇富士山呢樣嘢可遇不可求，好講彩數

除非你住喺東京／山梨／靜岡
呢幾年莫講話河口湖或者靜岡，直頭連富士山都上過，但都係敵不過啲雲
之後有機會喺山中湖見過一次，但始終有些少雲
最後竟然喺返香港程飛機，喺上面睇到

仲要冇船 一有船你都唔洗諗
太陽又唔好太曬 所以朝早5 6點去最好 有心影就揀啲湖邊酒店方便好多

上年12月中手機劣作兩張

咁多位唔好意思
之前嗰排屋企人入左廠
所以冇乜心機打文
黎緊會慢慢pick up返

冇事呀嘛？

take care sis
take ur time

巴打我同你個去既日子行程全部基本上一樣

佢sis黎

繼續支持

太陽落山後就準備返歸
我地企喺個好似雪櫃既巴士站等啊等
等左二十分鐘都係得個吉
凍到覺得自己就快結冰之際
終於見到架就黎逼爆既車
好彩仲有位俾我地攝上去
唔係實變雪條

再見啦河口湖

喺到奉勸大家走既時候要預多d時間搭車
因為架車真係好多人上上落落
而且總係有d聲稱冇散紙既人阻住地球轉
搞到架巴士瘋狂delay
連埋等車既時間
我地用左大半個鐘
先由中間d站返到河口湖駅

返到河口湖駅終於重遇富士山
不過又係見唔到個頂.......

站出面有個牌寫住依家4.2度

4度?????
邊忽似4度啊!?
我著左heat tech同羽絨同風褸
再戴埋頸巾同手套都覺得好撚凍喎
依家起碼有零下一兩度啦下話!?

見仲有少少時間
就坐低食少少野休息下

富士山形可樂餅

hmm.....
件野擺到淋哂
薯仔又冇薯仔味
不過都係食佢個樣既啫

Lawson買既鰹魚飯糰

買嗰陣其實唔知咩黎
食落去有一陣煙燻既味道
同埋食到好多撈左燒汁既鰹魚碎
因為我本身係勁鍾意食鰹魚碎
所以覺得佢超好味

冇事掛

祝你同屋企人身體健康

有update

勿相認

食完野坐多陣就夠鐘返東京

一上車
屌你又係Thomas

月亮頭到底有咩咁吸引
要擺到成條電鐵都有之餘
連巴士都要整埋一份
更不可思議既係
後面有對日本妹係咁話kawaii

嗰陣諗住好可能以後都冇得食
所以上車之後又啪左個千層雪糕

點知三個月後香港通街都有得賣
不過人係犯賤既
永遠都係得唔到既時候先識得珍惜
所以點計都係當時食得開心d滿足d

搖左兩個鐘又返返東京

落車第一時間去搵汽水機買野飲
最後用獵奇既心態
買左罐麻婆豆腐湯

味道上佢係正常既
surprise既係罐野入面竟然有肉碎
不過硬係有種奇怪既感覺
可能係食唔慣日式麻婆豆腐陣味
又或者係覺得呢味菜同飲品格格不入掛

返到上野之後
早兩日食蟹食到一肚氣既我地
突然心血來潮想食多次
希望一雪前恥
於是走去蟹道樂碰下運氣
明明眼見有一堆空枱
點知行埋去就話full左冇位

最後我地去左附近食吉列牛

其實上年食完之後就念念不忘
依家終於有機會再食
不過上野呢間得12個位
我地再等左接近成個鐘先食得

呢份我既

呢份男朋友既
分別只係多左塊牛

有少少可惜(?)既係個漬物換左第二樣
可能因為咁我覺得呢餐比起上次差左少少

男朋友食完碗飯之後仲好肚餓
於是叫人幫手添飯
唔知係咪就快收工既關係
佢得到一碗堆到山咁高既白飯
食到佢舉白旗
最後要我幫佢執手尾

食完飯之後又行下阿美橫町消化下
行到咁上下就返酒店

由於今日實在好飽同好攰
宵夜時間暫停一天

DAY 5 完

係咪就關門先話冇位

唔會掛
佢寫收11點，我8點半去到.....
斷估一餐飯唔洗食兩個幾鐘掛

上圖個隻千層雪糕 7仔都有了

不過好貴下

你仔仔碗飯笑死

DAY 6

今日依然係瞓到自然醒
不過同之前幾日有少少唔同既係
我終於有早餐食
今次揀左喺香港都有既すき家
生蛋撈飯我黎啦
原來對上一次食すき家早餐已經係4年前既事，時間既野.....

塊三文魚扒都幾鹹
係要送飯先食得落既程度
但隔離枱個啊叔仲要加大pat醬油落去浸住塊魚
一把年紀仲咁食法，唔怕腎虧咩

食完野又去阿美橫町睇下野

點知睇睇下男朋友又口痕
買左個kebab食

個kebab好明顯係就日本人既口味
用左燒烤醬加蛋黃醬溝出黎既汁去整出黎
舊肉就好香燒烤味，但有少少乾
不過有d醬汁同生菜絲送下就okay既

アラスケバブ
東京都台東区上野4-7-8

行下行下就過左兩個鐘
最後買左兩對波鞋咁大把
講左成年終於買到鞋

跟住返酒店放低d戰利品
順便食返琴晚買左但冇食既宵夜(?)

左: 有蛋味、好動L、但好L甜
右: 奶味重過蛋味、杰身、都係好甜

其實十幾年前，香港好多小朋友（男仔）鐘意Thomas火車頭

咩係KEBAB

樓主冇事呀嘛

冇事，只係返工太多野做
做撚到凌晨兩、三點
肯定係之前笑鳩男朋友既報應

接住落黎等緊我既
係我今次旅行最期待既活動
首先要搭呢幾日都未搭過既地鐵

落車再行幾分鐘
黎到同我地冇乜緣(?)既東京巨蛋
準備同一堆日本人齊齊逼

ふるさと祭り東京 (東京故鄉祭)

每年一月中都會喺東京巨蛋舉行
係一個集合左全日本美食
同埋各地特色祭典既活動
無論南至沖繩、北至北海道
都可以一次過食哂睇哂
難得夾得岩時間
又點可以錯過咁精彩既活動

喺核心既外圍兜左半個圈終於買到入場卷

張飛原價1800円
但外國遊客可以事前上網登記coupon
折完之後只需1000円
可以慳返千幾円去食多d好西

巨蛋真係好撚大
兩張相都影唔哂成個場

紅色嗰個位係舞台
每隔一個鐘左右就會有各地祭典上演
例如我地去既呢日
就有青森市既睡魔祭
而且舞台附近都展出左一堆山車

不過我地既主要目的係食、食同埋食
對所有祭典都係只聞其聲，不見其影

唔知點解
好多人對北海道都有種情意結
而我地都唔例外
所以第一時間就衝左去北海道個corner

屌真係好撚多人
仲逼過維園行年宵

幾經波折終於買到第一樣野食
士多啤梨煉奶冰

成杯都係一片片士多啤梨整成既冰
目測最少用左十粒八粒士多啤梨整成
相當於出面買一pack既份量
而咁大杯野都只係700円
咁既價錢食到咁多士多啤梨
簡直係抵到爛

士多啤梨帶少酸
配合埋甜既煉奶
呢個酸酸甜甜既組合
作為開胃甜品實在最適合不過

襯我仲食緊兜士多啤梨既同時
男朋友喺唔知邊到又搵左d野食返黎

鹿肉串

因為未食過所以買黎試下
口感介乎係羊肉同牛肉之間
有羊肉嗰種鬆軟既感覺
亦有少少牛肉煮熟左既韌度
但佢唔似羊肉有臊味
亦唔似牛肉有好濃既肉味
反而係帶有淡淡肉香
加上少少鹽同胡椒調味
味道岩岩好
唯獨稍嫌脂肪多左少少
食完感覺有d油膩

支持

btw 串鹿肉好恐怖

The weather forecast said there would be fog and drizzle today. It also stated that it was going to be sunny and breezy tomorrow, just right for swimming.

以下成個post都係野食
如果你係半夜三更先追po/減緊肥既話
我建議你都係skip左呢part啦

食左兩樣野之後決定暫時離開北海道
發掘下其他野食

影柒左既牛肉海膽壽司

一開頭以為係生牛壽司
不過食落發覺係煮過既
有牛味，但唔算好突出
脂肪多d果邊會比較香口
海膽食落冇苦腥味
但係有陣明礬味
飯就正常野，唔會好淋好散咁
整體黎講都還好
但冇左舊海膽可能仲好食d

蟹味可樂餅

入面真係有蟹肉架
雖然得好少好少
有蟹肉就自然有蟹味，仲幾香
薯仔都好軟好滑
又夠熱辣辣脆卜卜
一個字: 正

左: 蜜柑汁
杯野呈淡黃色，好稀好水
味道偏淡，飲到有一粒粒果肉
但真果汁好似唔應該係咁淡
再行多陣見到人地揸住既蜜柑汁
色水都係好橙好金
同我手上既呢杯完全唔同
結論係呢杯野似係用粉溝出黎

右: 紅茶
茶味香濃、濃而不澀
呢個就真係好飲啦

唔知咩魚

當時係有特登search過
不過年代久遠，已經唔記得左
d魚上哂炸漿，好明顯就炸過黎
但唔知點解又雪凍左
兜魚肯定擺左好耐
未食都見到d炸漿淋哂
食落好鹹，好重腥味，又多骨
最後食左三分一就掉左

中左幾次伏
去食返個「全國殿堂丼」定下驚先
哎呀～係「候選殿堂丼」先岩

全場有十四個候選佳麗丼
另加兩個已經上左神枱既丼俾人試食
不過要食到好西
先要經過重重試煉

首先
要去呢個插住全國乜乜選手權旗既攤位
買張候選丼既換領卷(500円一張)

換領卷可以無限買
但投票用既銀仔就只可以拎一次
雖然不停排隊買銀仔都應該冇人知

然後
再去心儀既攤檔排隊

排幾耐就睇運氣
試過幾乎唔洗等
又試過排左十幾二十分鐘先有得食

最後
排左幾轉隊之後
我終於得到一碗飯

不過身為一個稱職既女朋友
就梗係乖乖地企喺到影相等開飯
排隊同買野呢d咁粗重既功夫
都係留返俾男朋友做啦

頭先個飯係生十勝牛撈飯
面頭鋪滿牛脂粒同免治肉碎
全靠飯既熱力令d牛肉冇咁生
同埋溶左一粒粒既牛脂佢
令成個丼都充滿牛油香
而且嗰種入口即溶既感覺真係好撚正
加埋紫菜同蔥花既點綴
成件事係好完美
不過食多幾啖應該會好快飽

醬油漬鰤魚飯

個丼仲跟埋湯
食到一半可以倒落去做埋茶漬飯
一個飯兩種滋味

塊刺身幾濃醬油味
同時又唔會完全蓋過魚生自身既味道
同香港嗰d所謂既醬油漬乜乜柒柒比
簡直差天共地
加埋d飯又吸左d醬油味
本來就已經幾好味

加左湯之後又有另一種風味
首先舊魚浸熟左，口感鬆軟左
同埋d醬油俾湯沖淡左
令魚既味道更加突出
而飯亦由本來既醬油味為主
變左做上湯味為主

我自己鍾意就咁食多少少
始終條魚熟左之後d肉散散地要慢慢夾黎食
冇一大舊魚生擺落口咁爽

好彩食完飯先追post

Live. Lm

更新未？

In Tokyo, it was sunny earlier but now, it's just spitting a little.

It's been raining on and off all day.

幾日唔見人 樓主無事嘛？

79層個龍蝦湯邊到買

係我衰係我唔好
係我對大家唔住
最近實在太忙，冇時間打文
盡量5月完之前打埋淨低嗰d佢

街邊嗰d汽水機撳出黎架
冇記錯大約130円左右一罐

香港既話就唔知啦

雖然每個丼飯都只係有半碗份量
但連埋之前食食埋埋既野
我地個胃都差不多被KO了
於是決定俾個肚同對腳攤抖下先
不過坐低之前都係忍唔住食多少少野

甲羅燒

入面有蟹肉，海膽同三文魚子
蟹肉好鮮甜
d蟹汁亦好香好好飲
到底早幾日餐蟹係有幾差
先要不停食蟹補數
海膽依然係唔苦但一陣明礬味果d
三文魚子都係新鮮既
不過魚油味亦稱唔上係好香
就咁食蟹肉應該會仲開心
平d之餘又唔洗食其他味道一般既野

燒賣

望落個樣好似香港既燒賣
即管就試下有咩咁特別
點知食落根本係同一樣野
不過呢到就興落芥辣
落完之後好似係好食左少少既
不過硬係覺得怪怪地咁

食飽飽
我就喺到瞓返陣回下氣
你地繼續慢慢逼啦

小睡二三十分鐘
個人生猛返哂
又係時候出去搵食
食過返尋味
我地一於又買多兩張卷食丼飯
仲同時買左啤酒送飯

鯛魚飯

鯛魚除左有好濃既魚味
亦帶一份鹹鮮味
而飯就帶淡淡既醋味
係一個好純粹但相當唔錯既既魚生飯
只係我勢估唔到呢個平平無奇(?)既丼飯
竟然連續兩年成為左日本人心目中既no.1
我真係恭喜你呀，你上左神枱喇

黑豚三味丼
三味分別係用醬油炆過既豚肉、
包住肥豬肉既玉子、同埋味玉

豚肉食落香濃而鬆軟
而且d飯吸左豬肉既醬油，好鬼香
玉子既甜同肥豬肉不謀而合
適當既甜味能夠解除肥肉既油膩
味玉比起其他兩味相對普通
但佢可以帶到滿足感俾你
飯側邊仲放左少少帶酸味既漬物(紫色嗰堆)
食到咁上下食返一舊可以清下味蕾
等人唔會咁快食濟

食左四個望落靚仔/好味既丼飯
覺得心滿意足了
係時候要交出神聖既一票了

最後投左咩?
sorry喎
選民係有權將投票意向保密
只可以講我投左頭四位之一
因為頭四位就係我地食左嗰四個

fyi 選舉結果:

一餐食4個丼飯

其實每個飯得半份
除返開都係一人一個
同埋其實前前後後都食左5個幾鐘
所以嚴格d黎講算係兩餐

靚到仆街

你以為投完丼飯
我地就會離開會場?
Nonono，我地都未行完
順便送上場內劣照

用沖繩縣產芒果整成既甜品
承惠850円一份
日本生果果然係鑲金既

唔知咩祭典

象徵長壽同有福既達摩不倒翁

掛滿心形紙牌既繪馬架

不過桃花既野就唔洗預我啦

行完個場已經係夜晚7點幾
本來諗住走架啦
但任性既我死都話想食多個甜品
於是又行返轉頭
結果唔小心買左d野咬下

飛驒牛串燒

成日聽講飛驒牛幾好食
咁岩見到就會一會佢
而食落油香味幾重，但牛味欠奉
覺得名大於實
或者去返當地食會好d掛

黑糖蕨餅 (影嗰陣屋企人已經食左一半)

行行下有個嬸嬸好熱情咁叫我地試食
食完覺得幾好味就買左一盒諗住做宵夜
點知最後拎埋返屋企
唔知係擺左幾日
抑或係搭過飛機
係就係幾香幾軟熟
但硬係覺得比現場試食嗰陣差左少少

黎到節目既尾聲
當然要整返個甜品收個靚尾
黎個首尾呼應
哈蜜瓜牛奶雪糕

可能因為上年打風導致失收
個價比起之前睇既貴左一截
而且個哈蜜瓜唔多甜
雪糕甜得黎冇乜牛奶香
叫做彌補返哈蜜瓜唔甜既缺憾
不過呢d gimmick野都預左得個睇字.....

總括黎講
呢個美食展(?)真係好有置身祭典既感覺
特別係會場熄左燈既時候
而且食物水平都算高
感覺好過香港嗰d所謂既美食展
似係想氹你買野返屋企多過享受食物
(當然呢到都有好多特產賣啦，只係唔會咁hardsell)
如果你夏天冇機會去日本
又想感受下祭典既氣氛
或者想食盡日本各地既特色食物
假如夾得岩時間的話
我好建議大家入黎行個大運

再見啦故鄉祭
再見啦巨蛋
我地有緣再見

離開巨蛋之後即刻衝去池袋
諗住去下sunshine city間pokemon centre
話哂都係旗艦店嘛
可惜最後都係趕唔切
去到既時候莫講係間centre
連商場都開始落閘
結果男朋友去左幫襯人地個廁所
我就喺某個角落on99等左佢大半個鐘

由屎坑撈返男朋友上黎之後
即管睇下池袋仲有咩地方消遣
但係為時已晚
除左機鋪之外既商鋪都閂哂門咁濟
得返bic camera可以行下
點知行入去五分鐘唔夠就有廣播話佢都要收皮
我地又唔想去機鋪夾公仔
於是打道回府

連西武都熄哂燈

唉
明明聽講池袋好多野行好多野睇
行起上黎一日都行唔完
只怪我地太夜到，只可以到此一遊
唯有留返下次再黎過

返到酒店又要做例行公事

family mart既肉丸湯

入面有d不知名既粉
個樣望落似透明既河粉
食落係爽口既
湯既味道就係普通豬肉湯

紅酒汁煮牛肉

牛肉煮到好淋好軟身
但又唔會一夾就散
而且非常入味
紅酒汁既甜加埋牛肉既香
搞到我好想送飯食

又係7仔漢堡扒

我: 點解便利店咁多野食
你偏偏係要買漢堡扒既
男朋友: 乜你唔覺咬落啖啖肉
成口肉汁好治癒既咩

ok u win，但下次可唔可以俾我試下其他野

打開之後發覺汁同肉係分開既
而且個格局有種似曾相識既感覺
岩岩睇返d舊相
發現之前喺全家買過同一類野
舊肉質地正常，唔會太實或者太鬆散
但塊扒同d汁既味道就唔太夾

食食下宵夜
睇到有武漢人帶左個肺炎入日本
呢單仲要係日本首宗感染個案

武肺我屌你老母啦
搞到我冇得移民啦

DAY 6 完

池袋東囗個邊都多野行架喎 有24jeansmate round one 條街都仲有野行 又有seiyu

樓豬我到了 你男友在哪

呢幾日都冇乜心機打文
尤其係呢一兩日......
如果仲有人睇既話
不如話我知應唔應該繼續

求撚其快d完左佢啦
等心情好d先寫埋淨低嗰d

想寫就寫

想寫就慢慢寫

終於的起心肝寫返個遊記
希望仲推得郁
其實過左成個月心情都好差，甚至更差
but life must go on
既然做唔到d咩去改變現狀，不如好好過日子吧

未決定去旅行之前無意中睇到條片

佢講到又抵又好食
於是我就bookmark左
直到扑錘去東京之後
我就決定一定要拜會下呢間野
今次就平平地book左5800円既lunch set
(lunch set得一個價位揀)

唔知個個係咪都睇左條片先決定黎食呢
成間鋪六至七組客入面
大半都係講廣東話
不過今次serve我地既師傅就冇片入面咁靚仔
而係一個光頭老師傅黎(冇圖)

靜岡縣產醃製鱒魚片

用鹽醃過既鱒魚
無論賣相、味道同口感
都同煙三文魚有幾分相似
只係冇煙燻既味道
同埋冇平時食嗰d咁重油脂
配埋淋左少少醋既沙律菜
食落幾fresh幾開胃

南瓜湯

質地偏濃稠
好香好濃南瓜味
而且同忌廉既香味相輔相成
但飲落有少少膩
好彩得幾啖

鐵板蒸和牛

加水cum蓋蒸(?)既牛肉
面頭加左d帶微酸既蒜汁
等個胃又開多少少

是日主角 - 鐵板燒和牛放題

放題為時大約一個鐘
呢段時間師傅會不停燒牛
然後我地就不停食食食食食
食到夠鐘/飽為止
根據我地既經驗
一個鐘大約可以食到6-7轉
視乎當時有幾多組客啦

佢唔係超多雪花嗰d和牛
唔會入口即溶，但都幾濃牛味
不過個人覺得放題既話
都係食瘦少少好d
唔係就會好快食飽，回唔到本

只不過舊牛好唔好食都要靠彩數
我食嗰d就正常冇乜事
但男朋友食到雪到霉左既肉
而附近有兩個日本嬸嬸 (當時唯二既本地客)
佢地食嗰d好明顯係多d雪花肥美d

師傅手勢幾好
每塊扒都煎到岩岩好
個面有少少焦香
而入面仲係5成熟左右

除左和牛
呢段時間仲有洋蔥放題
等你食到濟濟地嗰陣可以清清味蕾

香蒜焗飯(?)配麵豉湯

個碗雖然好大但入面得幾啖
唔洗怕份量太多食唔落
個飯的確充滿蒜香
為成餐飯錦上添花

最後用淋左士多啤梨醬既雲呢拿雪糕作結

話就話食兩個鐘
最後頭夾尾都係坐左個半鐘左右
感覺有少少呃秤
不過我估大部分人都食唔到咁耐
最少我同男朋友食左6轉肉已經覺得飽....

同埋雖然佢寫係5800円
但呢個價仲未計酒水、留位費、10%服務費同10%消費稅
埋單兩個人總共係17xxx円
如果你問我佢值唔值10%服務費既話
我覺得都值既
d staff普遍都好細心
特別係我地去嗰陣係冬天
著住一件二件大褸
我地除嗰陣係一件一件分開除
到走嗰陣我發覺佢地將兩件褸合二為一
等我地可以一次過著哂
送客又會送到入lift之餘仲幫你㩒哂制咁
唔會過左海就係神仙乜都唔做

結論係如果你係大鄉里如我想食下和牛
又想有服務既話係不妨一試
但唔好抱過大期望
唔好諗住d肉會好食到識飛天

銀座のステーキ 銀座中央店
東京都中央区銀座5-9-1 銀座幸ビル B1F

想多謝樓主 一年無去過旅行既返工狗可以有小小寄託
感謝 要繼續寫！

望到咁正，幾錢一晚？

支持樓主

我果間2000蚊到

邊間黎？

唔好咁講~我又何嘗唔係搵緊寄託俾自己

食和牛放題一定要俾酒水費？

我咁講啦
去到一間有返咁上下既餐廳
叫杯野飲可以話係一種禮儀黎
雖然唔俾呢舊錢佢都吹你唔漲
但觀感唔好囉

所以最好都俾埋嗰一百幾十酒水錢啦
既然都豪食(?)就唔好咁計較

一次過睇晒，樓主寫得好好支持

The restaurant at Hotel JAP Tokyo has an unusual menu. It offers a buffet breakfast and a choice of menu. For lunch, there're a buffet lunch and two set menus of four courses. It also offers a buffet supper and a menu of four courses. I chose a vegetable dish from the menu whereas my cousin's husband ordered a fish dish from the menu. The cafe in the hotel also has an excellent menu. I made a table reservation for six people for ten of eight this Tuesday at the restaurant.

食飽飽又去左行街

首先梗係要去打個靚卡

行到半路見到電視台(?)搵人做訪問

今日又係行loff同無印
睇既野都係大同小異
唔同既係今次終於買到野

除左老母應承送既禮物之外
仲買左個迷你加濕器同配左副眼鏡
失策既係我冇諗過
本人500幾度近視加200度散光
都可以即日攞鏡
但得最basic嗰種鏡可以揀
妖，早知一出到東京就唔瞓覺走去配鏡先啦

呢個類似冰壺既東東好好玩
重點係玩左兩轉都係我贏

行完兩間loff
我覺得涉谷同銀座兩間都差唔多
無論係規模定係格局都十分相近
所以冇乜時間/興趣一般既話
揀是旦一間去都夠

但無印就絕對係銀座呢間完勝！
除左號稱係全日本面積最大既無印之外
呢到有太多香港唔可能出現既元素
例如係小型超市

又或者係兒童區

仲有幾個無印風示範單位
有一下我以為自己去左ikea

再唔係有個小小既藝術展覽
藝術既野我識條春咩
(佢冇寫影唔影得所以冇影)

最最最屈機既係樓上有間無印酒店
一晚最平都要近一千蚊港紙起跳

咁當然都唔少得香港都有既muji cafe
同埋最近登陸香港既刺繡服務

最後喺到買左兩杯果汁
同埋一d香港冇既野食 (食評請睇day8)
呢兩杯野一杯係牛油果加羽衣甘藍
一杯係菠蘿加薑
估唔到男朋友話鍾意飲綠色嗰杯多d

雖然呢到冇左個特賣場
但係就有更多其他鋪唔會有既部分
所以如果有人係無印fans既話
疫情完左之後一定要搵個機會去朝聖啦

依家既muji都有生果賣 但只限德福廣場

天好咩機都影得清，河口湖踩下單車又一日好舒服

去日本一定係行完街先食野
啲鋪好早收工，野食食到天光都仲有得食

行到8/9 點先去食飯
食完飯再去打機

呢幾年多左開到9點已經好左好多

冇辦法啦
鬼叫我地鍾意食野多過行街咩
今次行唔成咪下次先囉
雖然唔知下次係幾時

我上次都係住呢間
係個清潔情況麻麻
又多左d清潔布同唔屬於我地既垃圾

你唔講我都醒唔起
d清潔真係好麻麻
我嗰陣係冇換床單
同埋d野亂鳩咁擺

我住左一星期都肯定佢無換過床單
同埋張被起晒毛粒 勁唔舒服
訓左一晚頂唔順 先同佢講
仲要一開頭換返張又起晒毛粒既俾我
屋企張被都唔會起晒毛粒啦

行完個天已經黑哂

於是搭車酒店附近搵野食
行左陣都諗唔到食咩
又唔想幫襯大劣野
最後買左個KFC餐同貢榮返酒店
完全係浪費quota

唔知係中午嗰餐實在太豐富
定係d雞本身真係好油膩
雖然佢真係炸到脆卜卜咁幾吸引
但各自食左半舊已經濟到唔想食
屌，又話國民炸雞好好食既

好彩奶茶係好飲既
唔係香港嗰d維他奶味
而且好香黑糖味
但要成4X蚊一杯
而且珍珠要額外加錢
如果唔係口痕到不得了真係唔會買

食完再hea返陣
落左去樓下間donki買手信
一去到門口見到大大個魚缸

竟然有一包包珍珠賣
到底日本人係幾鍾意食珍珠

最後買左一堆零食同酒返去

咁口罩呢
上野呢間donki係一個口罩都冇既
自從公佈左日本有確診個案之後
仲唔即刻俾人掃哂咩

買完野之後就執行李執到天昏地暗
再灌醉自己然後一覺瞓天光
如果唔洗返黎面對現實你話幾咁好

DAY 7 完

我都有去個神社呀！仲去埋1000yen紙上面個地方影富士山！我係11月個時去自駕遊去埋富士急但個鬼屋真心唔推薦

乜加唔到水印既屌

屌 睇完好想去日本啊

好想去

36萬yen做洗費，兩個人去東京/大阪十日夠唔夠呀拿（exclude jr pass、樂園門票、酒店機票，呢啲會另外俾錢）

唔好quote長文啦大佬

碌到2048